# == 한국어‬
# -- korean
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ballroomdj-4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: brad.lanam.di@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-21\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-24\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: ballroomdj-4\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 518374\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: en_GB.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 126\n"

#. CONTEXT: configuration file: audio source name
#. CONTEXT: configuration file: audio source name
#. CONTEXT: audio source: podcast
#. CONTEXT: playlist management: type of playlist
msgid "Podcast"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Argentine Tango"
msgstr "아르헨티나 탱고"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Cha Cha"
msgstr "차차"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Foxtrot"
msgstr "폭스트롯"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Jive"
msgstr "Jive"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Paso Doble"
msgstr "파소 도블레"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Quickstep"
msgstr "퀵스텝"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Rumba"
msgstr "룸바"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Salsa"
msgstr "살사"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Samba"
msgstr "삼바"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Tango"
msgstr "탱고"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Viennese Waltz"
msgstr "비엔나 왈츠"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "Waltz"
msgstr "왈츠"

#. CONTEXT: configuration file: dance
msgid "West Coast Swing"
msgstr "웨스트 코스트 스윙"

#. CONTEXT: configuration file: dance type
msgid "standard"
msgstr "표준"

#. CONTEXT: configuration file: dance type
msgid "latin"
msgstr "라틴어"

#. CONTEXT: configuration file: dance type
msgid "club"
msgstr "클럽"

#. CONTEXT: configuration file: rating
msgid "Unrated"
msgstr "평가 없음"

#. CONTEXT: configuration file: rating
msgid "Poor"
msgstr "Poor"

#. CONTEXT: configuration file: rating
msgid "Good"
msgstr "Good"

#. CONTEXT: configuration file: rating
msgid "Great"
msgstr "Great"

#. CONTEXT: configuration file: genre
#. CONTEXT: configuration: controller: no controller
msgid "None"
msgstr "없음"

#. CONTEXT: configuration file: genre
msgid "Ballroom Dance"
msgstr "볼룸 댄스"

#. CONTEXT: configuration file: genre
msgid "Classical"
msgstr "클래식"

#. CONTEXT: configuration file: genre
msgid "Jazz"
msgstr "Jazz"

#. CONTEXT: configuration file: genre
msgid "Rock"
msgstr "Rock"

#. CONTEXT: configuration file: dance level
msgid "Easy"
msgstr "쉬운"

#. CONTEXT: configuration file: dance level
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#. CONTEXT: configuration file: dance level
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#. CONTEXT: configuration file: status
#. CONTEXT: status: default status (new) when status is not set
msgid "New"
msgstr "신규"

#. CONTEXT: configuration file: status
#. CONTEXT: copy audio tags: copy of audio tags completed
#. CONTEXT: database update: status message
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#. CONTEXT: configuration file: The completion message displayed on the marquee when the playlist is finished.
msgid "Thank You Dancers"
msgstr "땡큐 댄서"

#. CONTEXT: (noun) configuration file: name of a music queue
#. CONTEXT: configuration: display settings for: music queue
msgid "Music Queue"
msgstr "음악 대기열"

#. CONTEXT: (noun) configuration file: name of a music queue
msgid "Queue B"
msgstr "대기열 B"

#. CONTEXT: (noun) configuration file: name of a music queue
msgid "Queue C"
msgstr "대기열 C"

#. CONTEXT: (noun) configuration file: name of a music queue
msgid "Queue D"
msgstr "대기열 D"

#. CONTEXT: (noun) configuration file: name of a music queue
msgid "Queue E"
msgstr "대기열 E"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: playerui: button: tooltip: play or pause the song
msgid "Play / Pause"
msgstr "재생/일시 정지"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: playerui: button: fade out the song and stop playing it
msgid "Fade"
msgstr "페이드"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
msgid "Repeat"
msgstr "반복"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: playerui: button: pause at the end of the song (toggle)
msgid "Pause at End"
msgstr "끝에서 일시 중지"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: playerui: button: tooltip: start playing the next song (immediate)
msgid "Next Song"
msgstr "다음 곡"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: (verb) history: re-queue the selected song: suggested: 'put song in queue'
#. CONTEXT: (verb) song-selection: queue a song to be played
#. CONTEXT: (verb) external request dialog: queue the selected file
msgid "Queue"
msgstr "대기열"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: (verb) music queue: button: queue 5 dances for playback: suggested '5 in queue' (this button gets context from the 'queue dance' button)
msgid "Queue 5"
msgstr "대기열 5"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: music queue: button: clear the queue
msgid "Clear Queue"
msgstr "대기열 지우기"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
msgid "Clear & Play"
msgstr "클리어 & 플레이"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: audio identification: next song
#. CONTEXT: song editor : next song
#. CONTEXT: helperui: proceed to the next step
msgid "Next"
msgstr "다음"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
msgid "Mute"
msgstr "음소거"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: update database: button to stop the database update process
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: playerui: The current volume of the song
msgid "Volume"
msgstr "볼륨"

#. CONTEXT: text from the HTML templates (buttons/labels/alt-text)
#. CONTEXT: configuration: dances: the speed of the dance (fast/normal/slow)
#. CONTEXT: playerui: the current speed for song playback
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#. CONTEXT: The name of the 'standardrounds' playlist file
msgid "standardrounds"
msgstr "표준 라운드"

#. CONTEXT: The name of the 'queuedance' playlist file
#. CONTEXT: playlist: the name for the special playlist used for the 'queue dance' button
#. CONTEXT: edit sequences: the name for the special playlist used for the 'queue dance' button
#. CONTEXT: player: the name of the special playlist for queueing a dance
msgid "QueueDance"
msgstr "큐댄스"

#. CONTEXT: tooltip for desktop icon
msgid "Ballroom Music Player"
msgstr "볼룸 음악 플레이어"

#. CONTEXT: configuration: configuration user interface window title
#, c-format
msgid "%s Configuration"
msgstr "%s 구성"

#. CONTEXT: configuration: audio source mode
#. CONTEXT: configuration: show-marquee: off
#. CONTEXT: configuration: mobile marquee type: off
#. CONTEXT: configuration: player: clock: off
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#. CONTEXT: configuration: audio source mode
msgid "Client"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source mode
msgid "Server"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio sources
msgid "Audio Sources"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source: mode (off/client/server)
#. CONTEXT: configuration: mobile marquee: mode: (off/local/internet)
msgid "Mode"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source: the client or server name
#. CONTEXT: alternate installation: name (for shortcut)
msgid "Name"
msgstr "이름"

#. CONTEXT: configuration: audio source: type of source
#. CONTEXT: configuration: dances: the type of the dance (club/latin/standard)
msgid "Type"
msgstr "유형"

#. CONTEXT: configuration: audio source: the remote client URL
#. CONTEXT: import playlist: import location
#. CONTEXT: playlist management: podcast URL
msgid "URL"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source: the port to use for the client or server
#. CONTEXT: configuration: the port to use for the mobile marquee
#. CONTEXT: configuration: remote control: the port to use for remote control
msgid "Port"
msgstr "포트"

#. CONTEXT: configuration: audio source: the client or server user
msgid "User"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source: the client or server password
#. CONTEXT: configuration: mobile marquee: internet: password
#. CONTEXT: configuration: remote control: the password for sign-on to remote control
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#. CONTEXT: configuration: check connection for audio source
#. CONTEXT: import playlist dialog: check the connection
msgid "Check Connection"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: name that is set when adding a new audio source
msgid "New Audio Source"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source: check connection status
msgid "Connection Failed"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: audio source: check connection status
msgid "Connection OK"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: qr code: title display for mobile marquee
#. CONTEXT: configuration: options associated with the mobile marquee
msgid "Mobile Marquee"
msgstr "모바일 천막"

#. CONTEXT: configuration: qr code: title display for mobile remote control
#. CONTEXT: configuration: options associated with mobile remote control
msgid "Mobile Remote Control"
msgstr "모바일 원격 제어"

#. CONTEXT: configuration: file selection dialog: window title
msgid "Select File"
msgstr "파일 선택"

#. CONTEXT: configuration: dance speed
msgid "slow"
msgstr "slow"

#. CONTEXT: configuration: dance speed
msgid "normal"
msgstr "정상"

#. CONTEXT: configuration: dance speed
msgid "fast"
msgstr "빠른"

#. CONTEXT: configuration: dance time signature
msgid "2/4"
msgstr "2/4"

#. CONTEXT: configuration: dance time signature
msgid "3/4"
msgstr "3/4"

#. CONTEXT: configuration: dance time signature
msgid "4/4"
msgstr "4/4"

#. CONTEXT: configuration: edit the dance table
msgid "Edit Dances"
msgstr "춤 편집"

#. CONTEXT: configuration: dances: play the selected announcement before the dance is played
msgid "Announcement"
msgstr "공지 사항"

#. CONTEXT: configuration: dances: low BPM (or MPM) setting
#. CONTEXT: playlist management: low bpm/mpm column header
#, c-format
msgid "Low %s"
msgstr "낮음 %s"

#. CONTEXT: configuration: dances: high BPM (or MPM) setting
#. CONTEXT: playlist management: high bpm/mpm column header
#, c-format
msgid "High %s"
msgstr "High %s"

#. CONTEXT: configuration: dances: time signature for the dance
msgid "Time Signature"
msgstr "시간 서명"

#. CONTEXT: configuration: dance name that is set when adding a new dance
msgid "New Dance"
msgstr "새로운 댄스"

#. CONTEXT: configuration: debug options that can be turned on and off
msgid "Debug"
msgstr "Debug"

#. CONTEXT: configuration: dialog display settings
msgid "Dialogs"
msgstr "대화 상자"

#. CONTEXT: configuration: filter display: song selection filters
#. CONTEXT: song selection filter: title for the filter dialog
#. CONTEXT: song-selection: tooltip: a button that starts the filters (narrowing down song selections) dialog
msgid "Filter Songs"
msgstr "노래 필터링"

#. CONTEXT: configuration: filter display: checkbox: status is playable
#. CONTEXT: song selection filter: a filter: the song status is marked as playable
msgid "Playable Status"
msgstr "플레이 가능 상태"

#. CONTEXT: configuration: filter display: quick edit filters
#. CONTEXT: quick edit: title of dialog
msgid "Quick Edit"
msgstr "빠른 편집"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: song editor column N
#, c-format
msgid "Song Editor - Column %d"
msgstr "송 에디터 - 칼럼 %d"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: history
#. CONTEXT: playlist: the name of the history song list
#. CONTEXT: playerui: name of the history tab : displayed played songs
#. CONTEXT: playerui: name of the saved history playlist
#. CONTEXT: the name of the history song list
msgid "History"
msgstr "역사"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: requests
#. CONTEXT: playerui: name of request tab : lists the songs in the database
msgid "Request"
msgstr "요청"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: song list
#. CONTEXT: music queue: label for song list name
#. CONTEXT: music queue: song list name
#. CONTEXT: select file: file type for the file selection dialog (song list)
#. CONTEXT: export/import bdj4: playlist: select the song list
#. CONTEXT: manage-ui: name of side-by-side view tab
#. CONTEXT: manage-ui: name of song list notebook tab
#. CONTEXT: playlist management: type of playlist
msgid "Song List"
msgstr "노래 목록"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: song selection
#. CONTEXT: manage-ui: name of song selection notebook tab
msgid "Song Selection"
msgstr "노래 선택"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: side-by-side song list (suggestion: combined view: song list)
msgid "Side-by-Side Song List"
msgstr "나란히 배치된 노래 목록"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: side-by-side song selection (suggestion: combined view: song selection)
msgid "Side-by-Side Song Selection"
msgstr "나란히 노래 선택"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: music manager
#. CONTEXT: manage-ui: name of music manager notebook tab
#. CONTEXT: manage-ui: name of song selection notebook tab
msgid "Music Manager"
msgstr "음악 관리자"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: Audio ID match listing
msgid "Audio ID Match List"
msgstr "오디오 ID 일치 목록"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: Audio Identification
#. CONTEXT: manage-ui: name of audio identification notebook tab
msgid "Audio ID"
msgstr "오디오 ID"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: Marquee (song display screen)
#. CONTEXT: configuration: options associated with the marquee (suggested: song display)
#. CONTEXT: marquee: marquee window title (suggested: song display)
#. CONTEXT: playerui: menu selection: marquee related options (suggested: song display)
msgid "Marquee"
msgstr "마키"

#. CONTEXT: configuration: display settings for: Player User Interface
msgid "Current Song"
msgstr "현재 노래"

#. CONTEXT: configuration: change which fields are displayed in different contexts
msgid "Display Settings"
msgstr "디스플레이 설정"

#. CONTEXT: configuration: display settings: which set of display settings to update
#. CONTEXT: configuration: queue: whether to display the queue
msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

#. CONTEXT: configuration: write audio file tags: only write BDJ tags to the audio file
#, c-format
msgid "%s Tags Only"
msgstr "%s 태그만 해당"

#. CONTEXT: configuration: write audio file tags: do not write any tags to the audio file
msgid "Don't Write"
msgstr "쓰지 않기"

#. CONTEXT: configuration: write audio file tags: write all tags (BDJ and standard) to the audio file
msgid "All Tags"
msgstr "모든 태그"

#. CONTEXT: configuration: general options that apply to everything
msgid "General"
msgstr "일반"

#. CONTEXT: configuration: the music folder where the user stores their music
#. CONTEXT: update database: music folder to process
msgid "Music Folder"
msgstr "음악 폴더"

#. CONTEXT: configuration: the name of this profile
msgid "Profile Name"
msgstr "프로필 이름"

#. CONTEXT: configuration: the profile accent color (identifies profile)
msgid "Profile Colour"
msgstr "프로필 색상"

#. CONTEXT: configuration: Whether to display BPM as BPM or MPM
#. CONTEXT: label: beats per minute
#. CONTEXT: bpm counter: BPM
msgid "BPM"
msgstr "BPM"

#. CONTEXT: configuration: the languages for the user interface
msgid "Display Language"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: the startup script to run before starting the player.  Used on Linux.
msgid "Startup Script"
msgstr "시작 스크립트"

#. CONTEXT: configuration: the shutdown script to run before starting the player.  Used on Linux.
msgid "Shutdown Script"
msgstr "종료 스크립트"

#. CONTEXT: configuration: which audio tags will be written to the audio file
msgid "Write Audio File Tags"
msgstr "오디오 파일 태그 작성"

#. CONTEXT: configuration: classical music: use work/movement
msgid "Use Work and Movement"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: the ACRCloud API Key
#, c-format
msgid "%s API Key"
msgstr "%s API 키"

#. CONTEXT: configuration: the ACRCloud API Secret Key
#, c-format
msgid "%s API Secret Key"
msgstr "%s API 비밀 키"

#. CONTEXT: configuration: the ACRCloud API Host
#, c-format
msgid "%s API Host"
msgstr "%s API 호스트"

#. CONTEXT: configuration: folder selection dialog: window title
#. CONTEXT: update database: dialog title for selecting database music folder
#, c-format
msgid "Select Music Folder Location"
msgstr "음악 폴더 위치 선택"

#. CONTEXT: configuration: edit genres table
msgid "Edit Genres"
msgstr "장르 편집"

#. CONTEXT: configuration: genre: title of the classical setting column
msgid "Classical?"
msgstr "클래식?"

#. CONTEXT: configuration: genre name that is set when adding a new genre
msgid "New Genre"
msgstr "새로운 장르"

#. CONTEXT: configuration: itunes: the itunes media folder
#, c-format
msgid "%s Media Folder"
msgstr "%s 미디어 폴더"

#. CONTEXT: configuration: itunes: the itunes xml file
#, c-format
msgid "%s XML File"
msgstr "%s XML 파일"

#. CONTEXT: configuration: itunes: label for itunes rating conversion
#. CONTEXT: label: dance rating (short name for listing)
msgid "Rating"
msgstr "평가"

#. CONTEXT: configuration: itunes: which fields should be imported from itunes
msgid "Fields to Import"
msgstr "가져올 필드"

#. CONTEXT: configuration: itunes media folder selection dialog: window title
#, c-format
msgid "Select %s Media Location"
msgstr "%s 미디어 위치 선택"

#. CONTEXT: configuration: itunes xml file selection dialog: window title
#, c-format
msgid "Select %s XML File"
msgstr "%s XML 파일 선택"

#. CONTEXT: configuration: dialog: XML file types
msgid "XML Files"
msgstr "XML 파일"

#. CONTEXT: configuration: edit the dance levels table
msgid "Edit Levels"
msgstr "레벨 편집"

#. CONTEXT: configuration: dance levels: instructions
msgid "Order from easiest to most advanced."
msgstr "가장 쉬운 것부터 가장 고급까지 주문하세요."

#. CONTEXT: configuration: level: title of the weight column
#. CONTEXT: configuration: rating: title of the weight column
#. CONTEXT: playlist management: tag weight
msgid "Weight"
msgstr "무게"

#. CONTEXT: configuration: level: title of the default selection column
#. CONTEXT: configuration: audio: The default audio sink (audio output)
#. CONTEXT: user interface: default setting display
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#. CONTEXT: configuration: level name that is set when adding a new level
msgid "New Level"
msgstr "새로운 레벨"

#. CONTEXT: configuration: show-marquee: minimize
msgid "Minimised"
msgstr "최소화"

#. CONTEXT: configuration: show-marquee: visible
msgid "Visible"
msgstr "가시성"

#. CONTEXT: configuration: show-marquee: selection
msgid "Show Marquee"
msgstr "마키 표시"

#. CONTEXT: configuration: The theme to use for the marquee display
msgid "Marquee Theme"
msgstr "마키 테마"

#. CONTEXT: configuration: The font to use for the marquee display
msgid "Marquee Font"
msgstr "마키 글꼴"

#. CONTEXT: (noun) configuration: the length of the queue displayed on the marquee
#. CONTEXT: (noun) configuration: the number of items loaded into the music queue
msgid "Queue Length"
msgstr "대기열 길이"

#. CONTEXT: configuration: marquee: show the song information (artist/title) on the marquee
msgid "Show Song Information"
msgstr "곡 정보 보기"

#. CONTEXT: configuration: marquee: only show the song information (artist/title) on the marquee
msgid "Song Information Only"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: marquee: the background color
msgid "Background Colour"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: marquee: the accent color
#. CONTEXT: configuration: the accent color to use for the user interface
msgid "Accent Colour"
msgstr "강조 색상"

#. CONTEXT: configuration: marquee: dance information color
msgid "Information Colour"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: marquee: upcoming dance color
msgid "Upcoming Dance Colour"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: mobile marquee type: local
#. CONTEXT: configuration: player: clock: local
msgid "Local"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: mobile marquee type: internet
msgid "Internet"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: mobile marquee: internet: tag
msgid "Tag"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: the title to display on the mobile marquee
#. CONTEXT: label: title
#. CONTEXT: playlist management: podcast title
msgid "Title"
msgstr "제목"

#. CONTEXT: configuration: mobile marquee: the link to display the QR code for the mobile marquee
#. CONTEXT: configuration: remote control: the link to display the QR code for remote control
msgid "QR Code"
msgstr "QR 코드"

#. CONTEXT: configuration: music queue configuration
msgid "Music Queues"
msgstr "음악 대기열"

#. CONTEXT: (noun) configuration: queue: select which queue to configure
msgid "Queue_noun"
msgstr "대기열"

#. CONTEXT: (noun) configuration: queue: the name of the music queue
msgid "Queue Name"
msgstr "대기열 이름"

#. CONTEXT: configuration: queue: whether the queue is active
msgid "Active"
msgstr "활성"

#. CONTEXT: configuration: queue: the amount of time to do a volume fade-in when playing a song
msgid "Start Wait Time"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: queue: the amount of time to do a volume fade-in when playing a song
msgid "Fade In Time"
msgstr "페이드 인 타임"

#. CONTEXT: configuration: queue: the amount of time to do a volume fade-out when playing a song
msgid "Fade Out Time"
msgstr "페이드 아웃 시간"

#. CONTEXT: configuration: queue: the amount of time to wait inbetween songs
#. CONTEXT: playlist management: Gap between songs
msgid "Gap Between Songs"
msgstr "노래 사이의 간격"

#. CONTEXT: configuration: queue: the amount of time to cross-fade the songs
msgid "Cross Fade Time"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: queue: the maximum amount of time to play a song
#. CONTEXT: playlist management: maximum play time
msgid "Maximum Play Time"
msgstr "최대 플레이 시간"

#. CONTEXT: configuration: queue: the time when playback will stop
#. CONTEXT: playlist management: stop at
msgid "Stop At"
msgstr "다음에서 중지"

#. CONTEXT: configuration: queue: pause each song
msgid "Pause Each Song"
msgstr "각 노래 일시정지"

#. CONTEXT: configuration: queue: whether to play announcements
#. CONTEXT: playlist management: Play Announcements
msgid "Play Announcements"
msgstr "플레이 공지사항"

#. CONTEXT: configuration: queue: play when queued (verb)
msgid "Play When Queued"
msgstr "대기열에서 재생"

#. CONTEXT: configuration: queue: whether to show the extra queue buttons (queue dance, queue 5)
msgid "Show Extra Queue Buttons"
msgstr "추가 대기열 표시 버튼"

#. CONTEXT: configuration: options associated with how audio files are organized
msgid "Organisation"
msgstr "조직"

#. CONTEXT: configuration: the audio file organization path
msgid "Organisation Path"
msgstr "조직 경로"

#. CONTEXT: configuration: examples displayed for the audio file organization path
msgid "Examples"
msgstr "예제"

#. CONTEXT: configuration: checkbox: the database will load the dance from the audio file genre tag
msgid "Database Loads Dance From Genre"
msgstr "데이터베이스가 장르에서 댄스를 로드합니다."

#. CONTEXT: configuration: checkbox: is automatic organization enabled
msgid "Auto Organise"
msgstr "자동 구성"

#. CONTEXT: configuration: player: clock: ISO
msgid "ISO"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: clock: 12-hour time
msgid "12-Hour Clock"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: clock: 24-hour time
msgid "24-Hour Clock"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: fade-type: exponential sine
msgid "Exponential Sine"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: fade-type: half sine
msgid "Half Sine"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: fade-type: inverted parabola
msgid "Inverted Parabola"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: fade-type: quadratic
msgid "Quadratic"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: fade-type: quarter sine
msgid "Quarter Sine"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player: fade-type: triangle
msgid "Triangle"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: options associated with the player
#. CONTEXT: configuration: which player interface to use
#. CONTEXT: starterui: button: starts the player user interface
msgid "Player"
msgstr "플레이어"

#. CONTEXT: configuration: additional arguments for player
msgid "Player Arguments"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: which audio interface to use
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#. CONTEXT: configuration: which audio sink (output) to use
msgid "Audio Output"
msgstr "오디오 출력"

#. CONTEXT: configuration: which controller to use
msgid "Controller"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: the volume used when starting the player
msgid "Default Volume"
msgstr "기본 볼륨"

#. CONTEXT: configuration: The completion message displayed on the marquee when a playlist is finished
msgid "Completion Message"
msgstr "완료 메시지"

#. CONTEXT: configuration: the clock format
msgid "Fade Type"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: whether or not to show the speed reset button
msgid "Show Speed Reset"
msgstr "속도 초기화 표시"

#. CONTEXT: configuration: the clock format
msgid "Clock"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: edit the dance ratings table
msgid "Edit Ratings"
msgstr "평점 편집"

#. CONTEXT: configuration: dance ratings: information on how to order the ratings
msgid "Order from the lowest rating to the highest rating."
msgstr "가장 낮은 등급부터 가장 높은 등급 순으로 정렬합니다."

#. CONTEXT: configuration: rating name that is set when adding a new rating
msgid "New Rating"
msgstr "새로운 등급"

#. CONTEXT: configuration: remote control: checkbox: enable/disable
msgid "Enable Remote Control"
msgstr "원격 제어 사용"

#. CONTEXT: configuration: remote control: the HTML template to use
msgid "HTML Template"
msgstr "HTML 템플릿"

#. CONTEXT: configuration: remote control: the user ID for sign-on to remote control
msgid "User ID"
msgstr "사용자 ID"

#. CONTEXT: configuration: edit status table
msgid "Edit Status"
msgstr "상태 수정"

#. CONTEXT: configuration: status: title of the "playable" column
msgid "Play?"
msgstr "플레이?"

#. CONTEXT: configuration: status name that is set when adding a new status
msgid "New Status"
msgstr "새 상태"

#. CONTEXT: configuration: table edit: button: move selection up
#. CONTEXT: music queue: button: move the selected song up in the queue
#. CONTEXT: side-by-side list: button: move the selected field up
msgid "Move Up"
msgstr "위로 이동"

#. CONTEXT: configuration: table edit: button: move selection down
#. CONTEXT: music queue: button: move the selected song down in the queue
#. CONTEXT: side-by-side list: button: move the selected field down
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 이동"

#. CONTEXT: configuration: table edit: button: delete selection
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: edit menu: delete song list
#. CONTEXT: playlist management: menu selection: playlist: edit menu: delete playlist
#. CONTEXT: sequence editor: menu selection: sequence: edit menu: delete sequence
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. CONTEXT: configuration: table edit: button: add new selection
msgid "Add New"
msgstr "신규 추가"

#. CONTEXT: configuration: options associated with the user interface
msgid "User Interface"
msgstr "사용자 인터페이스"

#. CONTEXT: configuration: the theme to use for the user interface
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#. CONTEXT: configuration: the font to use for the user interface
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#. CONTEXT: configuration: the font to use for the queues and song lists
msgid "Listing Font"
msgstr "목록 글꼴"

#. CONTEXT: configuration: scaling factor for the user interface
msgid "Scale"
msgstr "규모"

#. CONTEXT: configuration: the error color to use for the user interface
msgid "Error Colour"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: user interface: the song mark color for songs in the song list
msgid "Song Mark Colour"
msgstr ""

#. CONTEXT: alternate installation: window title
#. CONTEXT: installer: window title
#, c-format
msgid "%s Installer"
msgstr "%s 설치 관리자"

#. CONTEXT: alternate installation: installation instructions
msgid "Enter the name of the new installation."
msgstr "새 설치의 이름을 입력합니다."

#. CONTEXT: alternate installation: checkbox: re-install
#. CONTEXT: installer: checkbox: re-install BDJ4
msgid "Re-Install"
msgstr "다시 설치"

#. CONTEXT: alternate installation: exits the alternate installer
#. CONTEXT: installer: exits the installer
#. CONTEXT: starterui: button: exits BDJ4 (exits everything)
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#. CONTEXT: alternate installation: install BDJ4 in the alternate location
#. CONTEXT: installer: start the installation process
msgid "Install"
msgstr "설치"

#. CONTEXT: alternate installation: status message
msgid "Setup complete."
msgstr "설정 완료."

#. CONTEXT: alternate installer: invalid name status message
msgid "Invalid Name"
msgstr "잘못된 이름"

#. CONTEXT: alternate installation: message indicating the action that will be taken
#. CONTEXT: installer: message indicating the action that will be taken
#, c-format
msgid "Re-install %s.  Overwrites existing configuration."
msgstr "%s을 다시 설치합니다.  기존 구성을 덮어씁니다."

#. CONTEXT: alternate installation: message indicating the action that will be taken
#. CONTEXT: installer: message indicating the action that will be taken
#, c-format
msgid "Updating existing %s installation."
msgstr "기존 %s 설치 업데이트하기."

#. CONTEXT: alternate installation: message indicating the action that will be taken
#. CONTEXT: installer: message indicating the action that will be taken
#, c-format
msgid "New %s installation."
msgstr "새로운 %s 설치."

#. CONTEXT: alternate installation: the selected folder exists and is not a BDJ4 installation
#. CONTEXT: installer: the selected folder exists and is not a BDJ4 installation
#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Error: Folder already exists."
msgstr "오류입니다: 폴더가 이미 존재합니다."

#. CONTEXT: alternate installation: the selected folder is not valid
#. CONTEXT: installer: the selected folder is not valid
#. CONTEXT: export/import bdj4: invalid target folder
msgid "Invalid Folder"
msgstr "잘못된 폴더"

#. CONTEXT: alternate installation: dialog title for selecting location
#. CONTEXT: installer: dialog title for selecting install location
msgid "Install Location"
msgstr "설치 위치"

#. CONTEXT: alternate installer: status message
#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Saving install location."
msgstr "설치 위치 저장."

#. CONTEXT: alternate installation: status message
#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Creating folder structure."
msgstr "폴더 구조 만들기."

#. CONTEXT: alternate installation: status message
#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Copying template files."
msgstr "템플릿 파일 복사하기."

#. CONTEXT: alternate installation: status message
msgid "Initial Setup."
msgstr "초기 설정."

#. CONTEXT: alternate installation: status message
#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Creating shortcut."
msgstr "바로 가기 만들기."

#. CONTEXT: alternate installation: status message
#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Updating %s."
msgstr "업데이트 중 %s."

#. CONTEXT: alternate installation: failure message
#. CONTEXT: installer: failure message
msgid "Error: Unable to set working folder."
msgstr "오류입니다: 작업 폴더를 설정할 수 없습니다."

#. CONTEXT: alternate installation: status message
msgid "Process aborted."
msgstr "프로세스가 중단되었습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
#. CONTEXT: please wait... status message
#. CONTEXT: apply adjustments: please wait... status message
#. CONTEXT: please wait... status message
#. CONTEXT: management ui: please wait... status message
#. CONTEXT: export as mp3: please wait... status message
#. CONTEXT: starter ui: please wait... status message
#, c-format
msgid "Please wait…"
msgstr "잠시만 기다려 주세요…"

#. CONTEXT: installer: where BDJ4 gets installed
msgid "Enter the destination folder where BDJ4 will be installed."
msgstr "BDJ4를 설치할 대상 폴더를 입력합니다."

#. CONTEXT: installer: language to install
msgid "Preferred Language"
msgstr ""

#. CONTEXT: installer: asking where BallroomDJ 3 is installed
#, c-format
msgid "Enter the folder where %s is installed."
msgstr "%s 이 설치된 폴더를 입력합니다."

#. CONTEXT: installer: instructions
msgid "If there is no BallroomDJ 3 installation, leave the entry blank."
msgstr "BallroomDJ 3가 설치되어 있지 않은 경우 입력란을 비워둡니다."

#. CONTEXT: installer: instructions
msgid ""
"The conversion process will only run for new installations and for re-"
"installations."
msgstr "변환 프로세스는 신규 설치와 재설치에 대해서만 실행됩니다."

#. CONTEXT: installer: label for entry field asking for BDJ3 location
#, c-format
msgid "%s Location"
msgstr "%s 위치"

#. CONTEXT: installer: checkbox: convert the BallroomDJ 3 installation
#, c-format
msgid "Convert %s"
msgstr "변환 %s"

#. CONTEXT: installer: checkbox: windows: request VLC installation
#, c-format
msgid "Please install %s"
msgstr ""

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Installation complete."
msgstr "설치가 완료되었습니다."

#. CONTEXT: installer: start the upgrade process
msgid "Upgrade"
msgstr ""

#. CONTEXT: installer: dialog title for selecting BDJ3 location
#, c-format
msgid "Select %s Location"
msgstr "%s 위치 선택"

#. CONTEXT: installer: message indicating the conversion action that will be taken
#, c-format
msgid "%s data will be converted."
msgstr "%s 데이터가 변환됩니다."

#. CONTEXT: installer: message indicating the conversion action that will be taken
msgid "The conversion process will not be run."
msgstr "변환 프로세스가 실행되지 않습니다."

#. CONTEXT: installer: message indicating the conversion action that will be taken
msgid "No folder specified."
msgstr "지정한 폴더가 없습니다."

#. CONTEXT: installer: the location entered is not a valid BDJ3 location.
#, c-format
msgid "Not a valid %s folder."
msgstr "올바른 %s 폴더가 아닙니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Verifying installation."
msgstr "설치 확인."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Verification complete."
msgstr "인증 완료."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Verification failed."
msgstr "인증에 실패했습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Installation aborted."
msgstr "설치가 중단되었습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Copying files."
msgstr "파일 복사하기."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Copy finished."
msgstr "복사가 완료되었습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Starting conversion process."
msgstr "전환 프로세스 시작."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "BDJ3 database version is too old."
msgstr "BDJ3 데이터베이스 버전이 너무 오래되었습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Unable to locate BDJ3 database."
msgstr "BDJ3 데이터베이스를 찾을 수 없습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Located 'tclsh'."
msgstr "'tclsh'에 위치합니다."

#. CONTEXT: installer: failure message
#, c-format
msgid "Unable to locate %s."
msgstr "%s을 찾을 수 없습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Skipping conversion."
msgstr "변환 건너뛰기."

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Running conversion script: %s."
msgstr "변환 스크립트 실행: %s."

#. CONTEXT: installer: status message
msgid "Conversion complete."
msgstr "전환 완료."

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Downloading %s."
msgstr "%s다운로드하기 ."

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Unable to determine %s version."
msgstr "%s 버전을 확인할 수 없습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Installing %s."
msgstr "%s설치하기 ."

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Download of %s failed."
msgstr "%s 다운로드에 실패했습니다."

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "%s installed."
msgstr "%s 설치되었습니다."

#. CONTEXT: configuration: player interface: Integrated VLC 3
#. CONTEXT: config: integrated VLC 3
msgid "Integrated VLC 3"
msgstr ""

#. CONTEXT: configuration: player interface: Windows Media Player
msgid "Windows Media Player"
msgstr ""

#. CONTEXT: installer: status message
#, c-format
msgid "Registering %s."
msgstr "등록하기 %s."

#. CONTEXT: installer: display of package status
#, c-format
msgid "%s is installed"
msgstr "%s 가 설치되어 있습니다."

#. CONTEXT: installer: display of package status
#, c-format
msgid "%s is not required on Windows"
msgstr ""

#. CONTEXT: installer: display of package status
#, c-format
msgid "%s is not installed"
msgstr "%s 가 설치되지 않았습니다."

#. CONTEXT: config: integrated VLC 4
msgid "Integrated VLC 4"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: album
msgid "Album"
msgstr "앨범"

#. CONTEXT: label: album artist
msgid "Album Artist"
msgstr "앨범 아티스트"

#. CONTEXT: label: artist
msgid "Artist"
msgstr "아티스트"

#. CONTEXT: audio identification: the score or rating of each match
msgid "Score"
msgstr "점수"

#. CONTEXT: audio identification: the audio identification source
#. CONTEXT: song editor: copy tags: source file
msgid "Source"
msgstr "출처"

#. CONTEXT: label: measures per minute
#. CONTEXT: bpm counter: MPM
msgid "MPM"
msgstr "MPM"

#. CONTEXT: label: comment
msgid "Comment"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: composer
msgid "Composer"
msgstr "작곡가"

#. CONTEXT: label: conductor
msgid "Conductor"
msgstr "지휘자"

#. CONTEXT: label: dance
msgid "Dance"
msgstr "댄스"

#. CONTEXT: label: dance level
msgid "Dance Level"
msgstr "댄스 레벨"

#. CONTEXT: label: dance level (short name for listing)
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#. CONTEXT: label: dance rating
msgid "Dance Rating"
msgstr "댄스 등급"

#. CONTEXT: label: date
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#. CONTEXT: label: date added to the database
msgid "Date Added"
msgstr "추가된 날짜"

#. CONTEXT: label: lock audio file location
msgid "Prevent Rename"
msgstr "이름 바꾸기 방지"

#. CONTEXT: label: disc number
msgid "Disc"
msgstr "디스크"

#. CONTEXT: label: total disc count
msgid "Total Discs"
msgstr "총 디스크 수"

#. CONTEXT: label: total disc count (short name for listing)
msgid "Tot. Discs"
msgstr "총 디스크 수"

#. CONTEXT: label: duration of the song
msgid "Duration"
msgstr "기간"

#. CONTEXT: label: favorite marker
msgid "Favourite"
msgstr "즐겨 찾기"

#. CONTEXT: label: genre
msgid "Genre"
msgstr "장르"

#. CONTEXT: label: grouping
msgid "Grouping"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: keyword (used to filter out songs)
msgid "Keyword"
msgstr "키워드"

#. CONTEXT: label: no play time limit
msgid "No Play Time Limit"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: notes
msgid "Notes"
msgstr "참고"

#. CONTEXT: label: status
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. CONTEXT: label: tags (for use by the user)
#. CONTEXT: playlist management: tags
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#. CONTEXT: label: track number
msgid "Track"
msgstr "트랙"

#. CONTEXT: label: total track count
msgid "Total Tracks"
msgstr "총 트랙 수"

#. CONTEXT: label: total track count (short name for listing)
msgid "Tot. Tracks"
msgstr "총 트랙 수"

#. CONTEXT: label: work (a musical work)
msgid "Work"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: title sort order
msgid "Title Sort Order"
msgstr "제목 정렬 순서"

#. CONTEXT: label: album sort order
msgid "Album Sort Order"
msgstr "앨범 정렬 순서"

#. CONTEXT: label: album artist sort order
msgid "Album Artist Sort Order"
msgstr "앨범 아티스트 정렬 순서"

#. CONTEXT: label: artist sort order
msgid "Artist Sort Order"
msgstr "아티스트 정렬 순서"

#. CONTEXT: label: composer sort order
msgid "Composer Sort Order"
msgstr "작곡가 정렬 순서"

#. CONTEXT: label: movement (classical music movement number)
msgid "Movement Number"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: movement (classical music movement number) (short name for listing)
msgid "Mvt No."
msgstr ""

#. CONTEXT: label: movement count (classical music movement count)
msgid "Movement Count"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: movement (classical music movement count) (short name for listing)
msgid "Mvt Count"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: movement name (classical music movement name)
msgid "Movement"
msgstr ""

#. CONTEXT: label: marquee display (alternate display for the marquee, replaces dance)
msgid "Marquee Display"
msgstr "마키 디스플레이"

#. CONTEXT: label: time to end the song
msgid "Song End"
msgstr "노래 끝"

#. CONTEXT: label: time to start the song
msgid "Song Start"
msgstr "노래 시작"

#. CONTEXT: label: speed adjustment for playback
msgid "Speed Adjustment"
msgstr "속도 조정"

#. CONTEXT: label: volume adjustment for playback
msgid "Volume Adjustment"
msgstr "볼륨 조정"

#. CONTEXT: label: when the database entry was last updated
msgid "Last Updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#. CONTEXT: validation: a value must be set
#, c-format
msgid "%s: Must be set."
msgstr "%s: 설정해야 합니다."

#. CONTEXT: validation: spaces are not allowed
#, c-format
msgid "%s: Spaces are not allowed."
msgstr "%s: 공백은 허용되지 않습니다."

#. CONTEXT: validation: slashes ( / and \\ ) are not allowed
#, c-format
msgid "%s: Slashes are not allowed."
msgstr "%s슬래시는 허용되지 않습니다."

#. CONTEXT: validation: characters not allowed
#, c-format
msgid "%s: *'\":|<>^ characters are not allowed."
msgstr "%s: *'\":|<>^ 문자는 허용되지 않습니다."

#. CONTEXT: validation: must be numeric
#. CONTEXT: validation: must be a numeric value
#, c-format
msgid "%s: Must be numeric."
msgstr "%s: 숫자여야 합니다."

#. CONTEXT: validation: invalid time (hours/minutes)
#. CONTEXT: validation: invalid time (minutes/seconds)
#. CONTEXT: validation: invalid time (hours/minutes/seconds)
#. CONTEXT: validation: invalid time (hour/min/sec.sec)
#, c-format
msgid "%s: Invalid time (%s)."
msgstr "%s: 유효하지 않은 시간 (%s)."

#. CONTEXT: validation: invalid URL
#, c-format
msgid "%s: Invalid URL (%s)."
msgstr ""

#. CONTEXT: The suffix for an original audio file (may be abbreviated)
msgid "original"
msgstr "원본"

#. CONTEXT: The prefix name for an audio file marked for deletion (may be abbreviated)
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#. CONTEXT: please wait... (count/total) status message
#, c-format
msgid "Please wait… (%1$d/%2$d)"
msgstr "잠시만 기다려주세요… (%1$d/%2$d)"

#. CONTEXT: music queue: button: move the selected song to the top of the queue
msgid "Move to Top"
msgstr "맨 위로 이동"

#. CONTEXT: music queue: button: set playback to pause after the selected song is played (toggle)
msgid "Toggle Pause"
msgstr "일시 중지 토글"

#. CONTEXT: music queue: button: remove the song from the queue
#. CONTEXT: side-by-side list: button: remove the selected field
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. CONTEXT: music queue: edit the selected song
#. CONTEXT: song-selection: edit the selected song
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: edit menu
#. CONTEXT: playlist management: menu selection: playlist: edit menu
#. CONTEXT: sequence editor: menu selection: sequence: edit menu
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#. CONTEXT: music queue: tooltip: play the selected song
#. CONTEXT: song-selection: tooltip: play the selected songs
#. CONTEXT: song editor : play song
msgid "Play"
msgstr "플레이"

#. CONTEXT: (verb) music queue: button: queue a playlist for playback: suggested 'put playlist in queue'
msgid "Queue Playlist"
msgstr "대기열 재생 목록"

#. CONTEXT: (verb) music queue: button: queue a dance for playback: suggested: put dance in queue
msgid "Queue Dance"
msgstr "대기열 댄스"

#. CONTEXT: playerui: button: reset speed to 100%
msgid "100%"
msgstr "100%"

#. CONTEXT: playerui: the current position of the song during song playback
msgid "Position"
msgstr "위치"

#. CONTEXT: playerui: button: tooltip: toggle the repeat song on and off
msgid "Toggle Repeat"
msgstr "반복 토글"

#. CONTEXT: playerui: button: tooltip: return to the beginning of the song
msgid "Return to beginning of song"
msgstr "노래 시작 부분으로 돌아가기"

#. CONTEXT: song selection filter: filter dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: select folder dialog: close
#. CONTEXT: select file dialog: close
#. CONTEXT: select file: closes the dialog
#. CONTEXT: apply adjustment dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: copy tags dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: export/import bdj4 dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: export playlist: closes the dialog
#. CONTEXT: import playlist dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: external request dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: quick edit dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: bpm counter: close button
#. CONTEXT: import from itunes: closes the dialog
#. CONTEXT: create from playlist: closes the dialog
#. CONTEXT: playerui: marquee font size dialog: action button
#. CONTEXT: helperui: close the helper window
#. CONTEXT: starterui: support dialog: closes the dialog
#. CONTEXT: starterui: support message dialog: closes the dialog
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. CONTEXT: song selection filter: filter dialog: resets the selections
#. CONTEXT: bpm counter: reset button
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#. CONTEXT: song selection filter: filter dialog: applies the selections
msgid "Apply"
msgstr "신청하기"

#. CONTEXT: song selection filter: a filter: select a playlist to work with (music manager)
#. CONTEXT: select file: file type for the file selection dialog (playlist)
#. CONTEXT: import playlist: select the song list
#. CONTEXT: create from playlist: select the playlist to use
#. CONTEXT: playlist management: label for playlist name
msgid "Playlist"
msgstr "재생 목록"

#. CONTEXT: song selection filter: a filter: select the method to sort the song selection display
msgid "Sort by"
msgstr "정렬 기준"

#. CONTEXT: song selection filter: a filter: filter the song selection with a search for text
msgid "Search"
msgstr "검색"

#. CONTEXT: song selection filter: a filter: all dances are selected
#. CONTEXT: song-selection: filter: all dances are selected
msgid "All Dances"
msgstr "모든 댄스"

#. CONTEXT: song-selection: select a song to be added to the song list
#. CONTEXT: select folder dialog: select folder
#. CONTEXT: select file dialog: select file
#. CONTEXT: side-by-side list: button: add the selected field
#. CONTEXT: select file: selects the file
#. CONTEXT: manage-ui: config: button: add the selected songs to the song list
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. CONTEXT: colon character
msgid ":"
msgstr ""

#. CONTEXT: select folder dialog: filter on folders.
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#. CONTEXT: genre: a filter: all genres are displayed in the song selection
msgid "All Genres"
msgstr "모든 장르"

#. CONTEXT: level: a filter: all dance levels will be listed
#. CONTEXT: level: a filter: all dance levels are displayed in the song selection
msgid "All Levels"
msgstr "모든 레벨"

#. CONTEXT: rating: a filter: all dance ratings will be listed
#. CONTEXT: rating: a filter: all dance ratings are displayed in the song selection
msgid "All Ratings"
msgstr "모든 평가"

#. CONTEXT: select file: file type for the file selection dialog (sequence)
#. CONTEXT: playlist management: type of playlist
#. CONTEXT: sequence editor: label for sequence name
#. CONTEXT: sequence editor: sequence name
#. CONTEXT: sequence editor: title for the sequence list
msgid "Sequence"
msgstr "시퀀스"

#. CONTEXT: select audio file: file selection dialog: audio file filter
msgid "Audio Files"
msgstr "오디오 파일"

#. CONTEXT: select file: title of window: select <file-type>
#, c-format
msgid "Select %s"
msgstr "%s"

#. CONTEXT: select audio file: dialog title for selecting audio files
#, c-format
msgid "Select Audio File"
msgstr "오디오 파일 선택"

#. CONTEXT: status: a filter: all dance status will be listed
#. CONTEXT: status: a filter: all dance status are displayed in the song selection
msgid "Any Status"
msgstr "모든 상태"

#. CONTEXT: apply adjustment dialog: title for the dialog
#. CONTEXT: apply adjustment dialog: apply adjustments
#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: apply adjustments
msgid "Apply Adjustments"
msgstr "조정 적용"

#. CONTEXT: apply adjustment dialog: restore original file
#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: restore original
msgid "Restore Original"
msgstr "원본 복원"

#. CONTEXT: apply adjustments: trim silence checkbox
#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: trim silence
msgid "Trim Silence"
msgstr "트림 침묵"

#. CONTEXT: apply adjustments: adjust speed/song start/song end checkbox
msgid "Adjust Speed, Song Start and Song End"
msgstr "속도, 노래 시작 및 노래 종료 조정"

#. CONTEXT: audio identification: first song
#. CONTEXT: song editor : first song
msgid "First"
msgstr "먼저"

#. CONTEXT: audio identification: previous song
#. CONTEXT: song editor : previous song
msgid "Previous"
msgstr "이전 게시물"

#. CONTEXT: audio identification: save data
#. CONTEXT: song editor : save data
#. CONTEXT: quick edit dialog: save button
#. CONTEXT: bpm counter: save button
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. CONTEXT: audio identification: label for displaying the audio file path
#. CONTEXT: import playlist: import location
#. CONTEXT: song editor: label for displaying the audio file path
msgid "File"
msgstr "파일"

#. CONTEXT: audio identification: the data for the current song
msgid "Current"
msgstr "현재"

#. CONTEXT: audio identification: the data for the selected matched song
msgid "Selected"
msgstr "선택됨"

#. CONTEXT: copy tags dialog: title for the dialog
#. CONTEXT: copy tags dialog: copy audio tags button
#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: copy audio tags
msgid "Copy Audio Tags"
msgstr "오디오 태그 복사"

#. CONTEXT: song editor: copy tags: target file
msgid "Target"
msgstr "Target"

#. CONTEXT: copy audio tags: one of the files does not exist
msgid "Invalid Selections"
msgstr "잘못된 선택"

#. CONTEXT: export/import bdj4 dialog: export button
#. CONTEXT: export playlist dialog: export button
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: export actions for song list
#. CONTEXT: playerui: menu selection: export
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#. CONTEXT: export for ballroomdj: title of dialog
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: export: export for ballroomdj
#, c-format
msgid "Export for %s"
msgstr "%s으로 내보내기"

#. CONTEXT: export/import bdj4 dialog: import button
#. CONTEXT: import playlist dialog: start import process button
#. CONTEXT: import from itunes: import the selected itunes playlist
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: import actions for song list
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#. CONTEXT: import from ballroomdj: title of dialog
#. CONTEXT: import from itunes: title for the dialog
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: import: import from ballroomdj
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: import: import from itunes
#, c-format
msgid "Import from %s"
msgstr "%s에서 가져오기"

#. CONTEXT: export/import bdj4: export folder location
#. CONTEXT: export playlist: export folder location
msgid "Export to"
msgstr "내보내기 대상"

#. CONTEXT: export/import bdj4: import folder location
msgid "Import from"
msgstr "다음에서 가져오기"

#. CONTEXT: export/import bdj4: new song list name
#. CONTEXT: import playlist: new song list name
msgid "New Song List Name"
msgstr "새 노래 목록 이름"

#. CONTEXT: export/import bdj4 folder selection dialog: window title
msgid "Select Folder"
msgstr "폴더 선택"

#. CONTEXT: import from bdj4: error message if the target song list already exists
#. CONTEXT: import playlist: message if the target song list already exists
msgid "Already Exists"
msgstr "이미 존재"

#. CONTEXT: export playlist: title of dialog
#. CONTEXT: managementui: export playlist: title of save dialog
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: export
msgid "Export Playlist"
msgstr "재생목록 내보내기"

#. CONTEXT: export playlist: type of export
msgid "Export Type"
msgstr "내보내기 유형"

#. CONTEXT: managementui: export playlist: name of file export type
#. CONTEXT: import playlist: name of import type
msgid "Playlists"
msgstr "재생 목록"

#. CONTEXT: export playlist: invalid target file
#. CONTEXT: import playlist: invalid target file
msgid "Invalid File"
msgstr ""

#. CONTEXT: export playlist: invalid target file extension
msgid "Invalid Extension"
msgstr ""

#. CONTEXT: import playlist: playlist file types (m3u/xspf/jspf)
#, c-format
msgid "File (%s)"
msgstr ""

#. CONTEXT: import playlist: title of dialog
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: import
msgid "Import Playlist"
msgstr "재생 목록 가져오기"

#. CONTEXT: import playlist: import-from selection
msgid "Import From"
msgstr ""

#. CONTEXT: import playlist: invalid URL
msgid "Invalid URL"
msgstr ""

#. CONTEXT: song editor: display indicator that the song editor is in edit all mode
#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: edit all
msgid "Edit All"
msgstr "모두 편집"

#. CONTEXT: song editor: status msg: (song start may not exceed the song duration)
#. CONTEXT: song editor: status msg: (song end may not exceed the song duration)
#, c-format
msgid "%s may not exceed the song duration"
msgstr "%s 노래 길이를 초과할 수 없습니다."

#. CONTEXT: song editor: status msg: (song end must be greater than song start)
#, c-format
msgid "%1$s must be greater than %2$s"
msgstr "%1$s 보다 커야 합니다 %2$s"

#. CONTEXT: external request dialog: title for the dialog
#. CONTEXT: playerui: menu selection: action: external request
msgid "External Request"
msgstr "외부 요청"

#. CONTEXT: external request: enter the audio file location
msgid "Audio File"
msgstr "오디오 파일"

#. CONTEXT: external request: dance drop-down
msgid "Select Dance"
msgstr "댄스 선택"

#. CONTEXT: HTTP response code (error)
msgid "HTTP Code"
msgstr "HTTP 코드"

#. CONTEXT: bpm counter: number of beats
msgid "Beats"
msgstr "Beats"

#. CONTEXT: bpm counter: number of seconds
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#. CONTEXT: bpm counter: title of window
msgid "BPM Counter"
msgstr "BPM 카운터"

#. CONTEXT: bpm counter: instructions, line 1
msgid "Click the mouse in the blue box in time with the beat."
msgstr "박자에 맞춰 파란색 상자에서 마우스를 클릭합니다."

#. CONTEXT: bpm counter: instructions, line 2
msgid "When the BPM value is stable, select the Save button."
msgstr "BPM 값이 안정되면 저장 버튼을 선택합니다."

#. CONTEXT: database update: status message (count)
#, c-format
msgid "%s files found"
msgstr "%s 파일 발견"

#. CONTEXT: database update: status message: total number of files found (count)
msgid "Total Files"
msgstr "총 파일 수"

#. CONTEXT: database update: status message: files found in the database
msgid "Loaded from Database"
msgstr "데이터베이스에서 로드"

#. CONTEXT: database update: status message: new files saved to the database
msgid "New Files"
msgstr "새 파일"

#. CONTEXT: database update: status message: number of files updated in the database
#. CONTEXT: database update: status message: number of files updated
msgid "Updated"
msgstr "업데이트"

#. CONTEXT: database update: status message: number of files renamed
msgid "Renamed"
msgstr "이름 변경"

#. CONTEXT: database update: status message: number of files that cannot be renamed
msgid "Cannot Rename"
msgstr ""

#. CONTEXT: database update: status message: other files that cannot be processed
msgid "Other Files"
msgstr "기타 파일"

#. CONTEXT: colon character with trailing space
msgid ": "
msgstr ""

#. CONTEXT: database update: status message
msgid "Stopped by User"
msgstr "사용자에 의해 중지됨"

#. CONTEXT: manage-ui: management user interface window title
#, c-format
msgid "%s Management"
msgstr "%s 관리"

#. CONTEXT: manage-ui: notebook tab title: edit sequences
msgid "Edit Sequences"
msgstr "시퀀스 편집"

#. CONTEXT: manage-ui: notebook tab title: playlist management
msgid "Playlist Management"
msgstr "재생 목록 관리"

#. CONTEXT: manage-ui: notebook tab title: update database
msgid "Update Database"
msgstr "데이터베이스 업데이트"

#. CONTEXT: manage-ui: notebook tab title: edit song lists
msgid "Edit Song Lists"
msgstr "노래 목록 편집"

#. CONTEXT: manage-ui: name of statistics tab
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#. CONTEXT: manage-ui: song list: default name for a new song list
msgid "New Song List"
msgstr "신곡 목록"

#. CONTEXT: the 'Mix' action failed
msgid "Action failed"
msgstr "작업 실패"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: actions for song editor
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: actions for music manager
#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: actions for song list
#. CONTEXT: playerui: menu selection: actions for the player
#. CONTEXT: starterui: action menu for the starter user interface
msgid "Actions"
msgstr "작업"

#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: write audio tags
msgid "Write Audio Tags"
msgstr ""

#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: apply edit all
msgid "Apply Edit All"
msgstr "모두 편집 적용"

#. CONTEXT: manage-ui: song editor menu: cancel edit all
msgid "Cancel Edit All"
msgstr "모두 편집 취소"

#. CONTEXT: manage ui: status message: itunes is not configured
#, c-format
msgid "%s is not configured."
msgstr "%s 가 구성되지 않았습니다."

#. CONTEXT: import from itunes: select the itunes playlist to use (iTunes Playlist)
#, c-format
msgid "%s Playlist"
msgstr "%s 재생 목록"

#. CONTEXT: manage-ui: name of song editor notebook tab
msgid "Song Editor"
msgstr "노래 편집기"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: music manager: set same-song mark
msgid "Mark as Same Song"
msgstr "같은 곡으로 표시"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: music manager: clear same-song mark
msgid "Clear Same Song Mark"
msgstr "동일한 노래 마크 지우기"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: music manager: remove song
msgid "Remove Song"
msgstr "노래 제거"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: music manager: undo song removal
msgid "Undo Song Removal"
msgstr "노래 제거 실행 취소"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: music manager: undo all song removals
msgid "Undo All Song Removals"
msgstr ""

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: edit menu: load
#. CONTEXT: playlist management: menu selection: playlist: edit menu: load
#. CONTEXT: sequence editor: menu selection: sequence: edit menu: load
msgid "Load"
msgstr "로드"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: edit menu: start new song list
msgid "Start New Song List"
msgstr "새 노래 목록 시작"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: edit menu: create copy
#. CONTEXT: playlist management: menu selection: playlist: edit menu: create copy
#. CONTEXT: sequence editor: menu selection: sequence: edit menu: create copy
msgid "Create Copy"
msgstr "복사본 만들기"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: actions menu: rearrange the songs and create a new mix
msgid "Mix"
msgstr "믹스"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: actions menu: swap two songs
msgid "Swap"
msgstr "스왑"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: actions menu: truncate the song list
msgid "Truncate"
msgstr "잘라내기"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: actions menu: create a song list from a playlist
#. CONTEXT: create from playlist: title for the dialog
msgid "Create from Playlist"
msgstr "재생목록에서 만들기"

#. CONTEXT: manage-ui: menu selection: song list: options menu
#. CONTEXT: playerui: menu selection: options for the player
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. CONTEXT: manage-ui: menu checkbox: side-by-side view (suggestion: combined view)
msgid "Side-by-Side View"
msgstr "나란히 보기"

#. CONTEXT: manage-ui: the new name after 'create copy' (e.g. "Copy of DJ-2022-04")
#. CONTEXT: playlist: copy of the history song list
#. CONTEXT: playlist management: the new name after 'create copy' (e.g. "Copy of DJ-2022-04")
#. CONTEXT: sequence editor: the new name after 'create copy' (e.g. "Copy of DJ-2022-04")
#, c-format
msgid "Copy of %s"
msgstr "%s복사본"

#. CONTEXT: create from playlist: creates the new songlist
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#. CONTEXT: create from playlist: set the maximum time for the song list
msgid "Time Limit"
msgstr "시간 제한"

#. CONTEXT: Saving Song List: Error message for invalid song list name.
#. CONTEXT: Saving Playlist: Error message for invalid playlist name.
#. CONTEXT: Saving Sequence: Error message for invalid sequence name.
msgid "Invalid name. Using old name."
msgstr ""

#. CONTEXT: database update: check for new audio files
msgid "Check For New"
msgstr "새 소식 확인"

#. CONTEXT: database update: check for new: help text
msgid "Checks for new audio files."
msgstr "새 오디오 파일을 확인합니다."

#. CONTEXT: database update: check for new audio files
msgid "Compact"
msgstr "컴팩트"

#. CONTEXT: database update: compact: help text
msgid "Compact the database.  Use after audio files have been deleted."
msgstr "데이터베이스를 압축합니다.  오디오 파일을 삭제한 후에 사용하세요."

#. CONTEXT: database update: reorganize : renames audio files based on organization settings
msgid "Reorganise"
msgstr "재구성"

#. CONTEXT: database update: reorganize : help text
msgid "Renames the audio files based on the organization settings."
msgstr "조직 설정에 따라 오디오 파일의 이름을 변경합니다."

#. CONTEXT: database update: updates the database using the tags from the audio files
msgid "Update from Audio File Tags"
msgstr "오디오 파일 태그에서 업데이트"

#. CONTEXT: database update: update from audio file tags: help text
msgid ""
"Updates the information in the BallroomDJ database from the audio file tags."
msgstr "오디오 파일 태그에서 BallroomDJ 데이터베이스의 정보를 업데이트합니다."

#. CONTEXT: database update: writes the tags in the database to the audio files
msgid "Write Tags to Audio Files"
msgstr "오디오 파일에 태그 쓰기"

#. CONTEXT: database update: write tags to audio files: help text
msgid ""
"Writes the audio file tags using the information from the BallroomDJ "
"database."
msgstr "BallroomDJ 데이터베이스의 정보를 사용하여 오디오 파일 태그를 작성합니다."

#. CONTEXT: database update: update from itunes
#, c-format
msgid "Update from %s"
msgstr "%s에서 업데이트"

#. CONTEXT: database update: update from itunes: help text
#, c-format
msgid ""
"Updates the information in the BallroomDJ database from the %s database."
msgstr "%s 데이터베이스에서 BallroomDJ 데이터베이스의 정보를 업데이트합니다."

#. CONTEXT: database update: rebuilds the database
msgid "Rebuild Database"
msgstr "데이터베이스 재구축"

#. CONTEXT: database update: rebuild: help text
msgid ""
"Replaces the BallroomDJ database in its entirety. All changes to the "
"database will be lost."
msgstr "BallroomDJ 데이터베이스를 전체적으로 교체합니다. 데이터베이스에 대한 모든 변경 사항은 손실됩니다."

#. CONTEXT: update database: select database update action
msgid "Action"
msgstr "액션"

#. CONTEXT: update database: button to start the database update process
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. CONTEXT: update database: exit BDJ4 and restart
#, c-format
msgid "Exit %s and restart."
msgstr "%s 을 종료하고 다시 시작합니다."

#. CONTEXT: manageui: failure status message
#, c-format
msgid "Copy already exists."
msgstr "복사본이 이미 존재합니다."

#. CONTEXT: manageui: status message when deleting a song list/playlist/sequence
#, c-format
msgid "%s deleted."
msgstr ""

#. CONTEXT: playlist management: label for playlist name
msgid "Playlist Type"
msgstr "재생 목록 유형"

#. CONTEXT: playlist management: default playlist type
#. CONTEXT: playlist management: type of playlist
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

#. CONTEXT: playlist management: notebook tab title: settings
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. CONTEXT: playlist management: stop after
msgid "Stop After"
msgstr "이후 중지"

#. CONTEXT: playlist management: Low Dance Level
msgid "Low Dance Level"
msgstr "낮은 댄스 레벨"

#. CONTEXT: playlist management: High Dance Level
msgid "High Dance Level"
msgstr "높은 댄스 레벨"

#. CONTEXT: playlist management: allowed keywords
msgid "Allowed Keywords"
msgstr "허용된 키워드"

#. CONTEXT: playlist management: how many days to keep the podcast
msgid "Days to Keep"
msgstr ""

#. CONTEXT: playlist management: notebook tab title: dances
msgid "Dances"
msgstr "댄스"

#. CONTEXT: playlist management: menu selection: playlist: edit menu: new automatic playlist
msgid "New Automatic Playlist"
msgstr "새로운 자동 재생 목록"

#. CONTEXT: playlist management: menu selection: playlist: edit menu: new podcast
msgid "New Podcast"
msgstr ""

#. CONTEXT: playlist management: default name for a new playlist
msgid "New Playlist"
msgstr "새 재생 목록"

#. CONTEXT: playlist management: hide unselected dances
msgid "Hide Unselected"
msgstr "선택되지 않음 숨기기"

#. CONTEXT: playlist management: count column header
msgid "Count"
msgstr "Count"

#. CONTEXT: playlist management: max play time column header (keep short)
msgid ""
"Maximum\n"
"Play Time"
msgstr "최대\n"
"재생 시간"

#. CONTEXT: sequence editor: default name for a new sequence
msgid "New Sequence"
msgstr "새 시퀀스"

#. CONTEXT: sequence editor: menu selection: sequence: edit menu: start new sequence
msgid "Start New Sequence"
msgstr "새 시퀀스 시작"

#. CONTEXT: statistics: Label for number of songs in song list
msgid "Songs"
msgstr "노래"

#. CONTEXT: statistics: Label for total song list duration
msgid "Total Time"
msgstr "총 시간"

#. CONTEXT: marquee: displayed when nothing is set to be played
#. CONTEXT: mobile marquee: playback is not active
msgid "Not Playing"
msgstr "재생 중이 아님"

#. CONTEXT: playerui: main window title
#, c-format
msgid "%s Player"
msgstr "%s 플레이어"

#. CONTEXT: playerui: menu selection: action: quick edit current song
msgid "Quick Edit: Current"
msgstr "빠른 편집: 현재"

#. CONTEXT: playerui: menu selection: action: quick edit selected song
msgid "Quick Edit: Selected"
msgstr "빠른 편집: 선택됨"

#. CONTEXT: playerui: menu selection: action: reload
msgid "Reload"
msgstr "다시 로드"

#. CONTEXT: playerui: menu selection: marquee: show the marquee
msgid "Show"
msgstr ""

#. CONTEXT: playerui: menu selection: marquee: change the marquee font size
#. CONTEXT: playerui: marquee font size dialog: the font size selector
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#. CONTEXT: playerui: menu selection: marquee: bring the marquee window back to the main screen
msgid "Recover Marquee"
msgstr "마키 복구"

#. CONTEXT: player ui: menu selection: export: export as MP3
#. CONTEXT: export as mp3: title of save dialog
#, c-format
msgid "Export as %s"
msgstr "%s으로 내보내기"

#. CONTEXT: playerui: menu checkbox: show the extra queues (in addition to the main music queue)
msgid "Show Extra Queues"
msgstr "추가 대기열 표시"

#. CONTEXT: playerui: menu checkbox: when a queue is emptied, switch playback to the next queue
msgid "Switch Queue When Empty"
msgstr "비어있을 때 대기열 전환"

#. CONTEXT: playerui: select the current queue for playback
msgid "Set Queue for Playback"
msgstr "재생 대기열 설정"

#. CONTEXT: player-ui: error message
msgid "Recovered from crash."
msgstr "충돌에서 복구되었습니다."

#. CONTEXT: playerui: marquee font size dialog: window title
msgid "Marquee Font Size"
msgstr "마키 글꼴 크기"

#. CONTEXT: playerui: menu selection: marquee: hide the marquee
msgid "Hide"
msgstr ""

#. CONTEXT: helperui: the window title for the BDJ4 helper
#, c-format
msgid "%s Helper"
msgstr "%s 도우미"

#. CONTEXT: starterui: menu item: stop all BDJ4 processes
#, c-format
msgid "Stop All %s Processes"
msgstr "모든 %s 프로세스 중지"

#. CONTEXT: starterui: menu item: delete profile
msgid "Delete Profile"
msgstr "프로필 삭제"

#. CONTEXT: starterui: menu item: create shortcut for profile
msgid "Create Shortcut for Profile"
msgstr "프로필 바로 가기 만들기"

#. CONTEXT: starterui: menu item: install in alternate folder
#, c-format
msgid "Set Up Alternate Folder"
msgstr "대체 폴더 설정"

#. CONTEXT: starterui: profile to be used when starting BDJ4
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#. CONTEXT: starterui: button: starts the management user interface
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#. CONTEXT: starterui: button: starts the configuration user interface
msgid "Configure"
msgstr "구성"

#. CONTEXT: starterui: button: support : support information
#. CONTEXT: starterui: title for the support dialog
msgid "Support"
msgstr "지원"

#. CONTEXT: starterui: support: status message
#, c-format
msgid "Sending Support Message"
msgstr "지원 메시지 보내기"

#. CONTEXT: starterui: support: status message
#, c-format
msgid "Sending %s Information"
msgstr "%s 정보 보내기"

#. CONTEXT: starterui: support: status message
#, c-format
msgid "Sending Diagnostics"
msgstr "진단 보내기"

#. CONTEXT: starterui: support: status message
#, c-format
msgid "Sending %s"
msgstr "%s보내기"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog, version display
#, c-format
msgid "%s Version"
msgstr "%s 버전"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog, latest version display
msgid "Latest Version"
msgstr "최신 버전"

#. CONTEXT: starterui: no internet connection
msgid "No internet connection"
msgstr "인터넷 연결 없음"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog: support option (download latest version)
msgid "Download Latest Version"
msgstr "최신 버전 다운로드"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog, list of support options
msgid "Support options"
msgstr "지원 옵션"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog: support option (bdj4 download)
#, c-format
msgid "%s Download"
msgstr "%s 다운로드"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog: support option (bdj4 wiki)
#, c-format
msgid "%s Wiki"
msgstr "%s Wiki"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog: support option (bdj4 forums)
#, c-format
msgid "%s Forums"
msgstr "%s 포럼"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog: support option (bdj4 support tickets)
#, c-format
msgid "%s Support Tickets"
msgstr "%s 지원 티켓"

#. CONTEXT: starterui: basic support dialog: button: support option
#. CONTEXT: starterui: support message dialog: sends the support message
msgid "Send Support Message"
msgstr "지원 메시지 보내기"

#. CONTEXT: starterui: selection to create a new profile
msgid "Create Profile"
msgstr "프로필 만들기"

#. CONTEXT: starterui: name of the new profile (New profile 9)
#, c-format
msgid "New Profile %d"
msgstr "새 프로필 %d"

#. CONTEXT: starterui: profile is already in use
msgid "Profile in use"
msgstr "사용 중인 프로필"

#. CONTEXT: starter: status message
msgid "Profile may not be deleted."
msgstr "프로필은 삭제할 수 없습니다."

#. CONTEXT: starterui: title for the support message dialog
msgid "Support Message"
msgstr "지원 메시지"

#. CONTEXT: starterui: sending support message: user's e-mail address
msgid "E-Mail Address"
msgstr "이메일 주소"

#. CONTEXT: starterui: sending support message: subject of message
msgid "Subject"
msgstr "제목"

#. CONTEXT: starterui: sending support message: message text
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#. CONTEXT: starterui: sending support message: checkbox: option to send data files
msgid "Attach Data Files"
msgstr "데이터 파일 첨부"

#. CONTEXT: starterui: sending support message: checkbox: option to send database
msgid "Attach Database"
msgstr "데이터베이스 첨부"

#. CONTEXT: Send support message: Error message for invalid e-mail.
msgid "Invalid E-Mail Address."
msgstr ""

#. CONTEXT: MacOS: reason for disabling sleep: BDJ4 Player is Active
#, c-format
msgid "%s Player is Active"
msgstr "%s 플레이어가 활성 상태입니다."

#. CONTEXT: controller: MacOS Now Playing
msgid "MacOS Now Playing"
msgstr ""

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "How to get Support"
msgstr "지원을 받는 방법"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_get_support"
msgstr "지원을 받으려면 '지원' 버튼을 선택하세요. 위키, 포럼 및 문제 티켓팅 시스템에 대한 링크가 있습니다. 또는 '지원 메시지 보내기' 버튼을 이용해 메시지를 보낼 수 있습니다."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Check the Dance for Each Song"
msgstr "각 곡의 댄스 확인"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_check_dance"
msgstr "=> 'BDJ4 관리' 창 왼쪽의 '뮤직 매니저'를 선택하세요.<br>곡 목록을 스크롤하여 각 곡에 댄스가 설정되어 있는지 확인하세요.<br>댄스를 설정하려면 노래: => 노래를 선택하세요. => '노래 편집기' 탭(플레이어 아래, 노래 목록 위)을 선택하세요. => '댄스' 라벨 옆에 있는 댄스 드롭다운 선택을 사용하여 노래에 맞는 댄스를 선택하세요. => '곡 편집기' 탭 오른쪽 상단에서 '저장' 버튼을 선택하세요.<br>'뮤직 매니저' 탭으로 다시 전환하여 댄스 세트가 필요한 다른 노래를 확인할 수 있습니다. => 'BDJ4 관리' 창을 열어두세요."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Build the Database for the First Time"
msgstr "처음으로 데이터베이스 구축"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_build_db"
msgstr "BallroomDJ 4는 기능을 수행하기 위해 모든 노래의 데이터베이스를 유지 관리합니다. 이 데이터베이스는 처음으로 구축해야 합니다. => '관리' 버튼을 선택하세요. => 'BDJ4 관리' 창에서 창 왼쪽에 있는 '데이터베이스 업데이트' 섹션을 선택하세요.<br>음악 컬렉션에서 노래를 추가하거나 제거할 때 기본 선택인 '새 항목 확인'이 사용됩니다. => 선택을 '데이터베이스 재구축'으로 변경합니다. => '시작' 버튼을 선택하세요. => 데이터베이스 재구축이 완료될 때까지 기다립니다. => 'BDJ4 관리' 창을 열어두세요."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Create an Example Playlist"
msgstr "재생 목록 예시 만들기"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_create_playlist"
msgstr "=> 'BDJ4 관리' 창 왼쪽에서 '노래 목록 편집'을 선택하세요.<br>창 하단 오른쪽에는 노래 목록이 있습니다. => 노래를 클릭하여 선택하세요. => 이제 하단 중앙에 있는 왼쪽 화살표 버튼을 선택하세요. <br>생성 중인 노래 목록에 선택한 노래가 추가됩니다. => 몇 곡을 선택하고 각각을 노래 목록에 추가합니다.<br>노래 목록 위에 '새 노래 목록'이라는 이름이 적힌 입력 상자가 있습니다. => 상자를 클릭하여 노래 목록의 이름을 변경하세요. => 'BDJ4 관리' 창을 닫습니다. 노래 목록이 자동으로 저장됩니다."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Set the Location of the Music Folder"
msgstr "음악 폴더의 위치 설정"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_music_location"
msgstr "첫 번째 단계는 음악 폴더의 위치를 구성하는 것입니다. => '구성' 버튼을 선택합니다.<br>'BDJ4 구성' 창에 '일반' 섹션이 표시됩니다. '일반'의 첫 번째 항목은 '음악 폴더'입니다. => '음악 폴더'를 음악이 있는 위치로 변경합니다. => 'BDJ4 구성' 창을 열어둡니다."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Verify the Configured Dances"
msgstr "구성된 댄스 확인"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_configure_dances"
msgstr "춤의 이름은 사용하는 것과 일치해야 합니다. => 'BDJ4 구성' 창 왼쪽의 '댄스 편집'을 선택하세요.<br>댄스 목록을 확인하세요. 댄스 이름이 사용하는 이름과 다른 경우 해당 댄스를 선택하고 이름을 변경하세요. 사용하는 댄스가 누락된 경우 '추가' 버튼을 선택하여 댄스를 추가하세요. 절대 사용하지 않을 댄스가 있는 경우 해당 댄스를 선택한 후 '제거' 버튼을 선택하세요. => 'BDJ4 구성' 창을 닫습니다."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Introduction / Getting Started"
msgstr "소개 / 시작하기"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_intro"
msgstr "이 유틸리티는 시작하는 데 도움이 되는 몇 가지 단계를 안내합니다. => 다음 단계로 계속 진행하려면 '다음' 버튼을 선택합니다."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "Play a Playlist"
msgstr "재생 목록 재생"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_play_playlist"
msgstr "이제 방금 생성된 재생 목록을 재생해 보겠습니다. => '플레이어' 버튼을 선택하세요. => 플레이어 창에서 '큐 재생 목록' 드롭다운을 선택하세요. => 이전에 입력한 재생목록 이름을 선택하세요."

#. CONTEXT: title of a getting started help section
msgid "How is the Music Organised"
msgstr "음악은 어떻게 구성되나요?"

#. CONTEXT: text-key for getting started help section (translate the text, not the key)
msgid "helptext_music_org"
msgstr "BallroomDJ 4가 데이터베이스 구축 시 노래에 대한 정보를 결정할 수 있도록 구성 방법을 설정하는 것이 중요합니다. => 'BDJ4 구성' 창 왼쪽에서 '구성'을 선택합니다.<br>많은 사람들이 각 댄스를 별도의 폴더에 넣어서 음악을 정리합니다.<br>기본 구성은 '댄스/제목'입니다. iTunes가 설치되어 있는 경우 구성 경로는 '앨범 아티스트/앨범/디스크 - 트랙0 제목'으로 설정됩니다. => '구성 경로' 드롭다운에서 노래에 사용하는 구성 방법을 선택하세요.<br>필요한 구성 경로가 없으면 시작 창에서 '지원' 버튼을 선택하고 지원 메시지를 보내세요. 거의 모든 조직 경로를 구성할 수 있습니다.<br>오디오 파일에 장르 오디오 태그에 댄스가 저장되어 있는 경우 '데이터베이스에서 장르의 댄스 로드'를 켜세요. => 'BDJ4 구성' 창을 열어두세요."

